Todas las blockchain poseen un método de consenso, por ejemplo la blockchain de bitcoin emplea la prueba de trabajo para así decidir quién será el próximo nodo en crear el siguiente bloque (lo que comúnmente se llama minería) \cite{PruebaDeTrabajoBtc}, sin embargo en un sistema de votaciones gestionado por una entidad, una prueba de trabajo es muy ineficiente pues sería una blockchain sobre la cual no se tiene control. Es por ello que se opta por otro método de consenso, la prueba de autoridad, método que establece que existirán nodos denominados ``autoridad'' los cuales son los únicos que tienen la capacidad de generar bloques \cite{ProtocolosConsenso}.

Ya teniendo un método de consenso, ahora se definirá un modelo de blockchain. Como las ``autoridades'' serán representadas por las entidades estatales que gestionan las votaciones en un país, no es viable emplear block chains públicas (pues no se tendrá un control realmente efectivo sobre quién puede votar y quién no), por lo que se hace necesario la creación de una blockchain privada pero descentralizada (nodos distribuidos por todo el territorio) evitando así la manipulación de la cantidad de votos que recibe algún candidato.

Teniendo en cuenta que ahora se tiene el control total de la blockchain entonces en el bloque génesis (0) se establecerán 3 direcciones que tendrán una cantidad infinita de ETH las cuales tendrán que ser gestionadas y protegidas por las entidades estatales de votación, y es con estos tokens ETH que se realizará la representación de la papeleta siguiendo el siguiente proceso:
\begin{enumerate}
  \item Un ciudadano inscribió su cédula y recibe una dirección ETH unos días antes de las elecciones
  \item El dia de las votaciones las entidades encargadas de la votación transfieren 1 ETH a todas las direcciones inscritas
  \item Los ciudadanos ingresan con su dirección ETH a un portal web, seleccionan su candidato y votan
  \item Una vez realizado el voto (por medio de un contrato inteligente) se descuenta 1 ETH a la dirección del ciudadano
  \item Si se vuelve a intentar votar ya no se tendrá ``papeleta'' (el ETH dado por el gobierno al comienzo del día) para realizar el voto, por lo que el voto será rechazado.
\end{enumerate}
Así pues, al igual que una entidad es la encargada de la impresión de papeletas de votación, también será la encargada de la transferencia de los ETH o ``papeletas virtuales''.

Todas estas transacciones serán respaldadas por decenas de nodos distribuidos en el territorio, de modo que si alguien mal intencionado se hace con el control de un nodo no habrá ningún problema pues todas los votos legítimos se encuentran respaldados entre sí,de modo que si tal nodo malintencionado intenta realizar un voto fraudulento será rechazado por toda la red.

Así pues, se propone en la figura \ref{fig:infraestructuraPropuesta} la arquitectura física de implementación. La cual fácilmente puede ser escalable, es decir con una gran facilidad se pueden colocar nodos en Arauca, Cartagena etc... para fortalecer aún más la red
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{MarcoContextual/img/infraestructuraPropuesta.png}
	\caption{Infraestructura propuesta (acercar para ver más claro)}
	\label{fig:infraestructuraPropuesta}
\end{figure}

Como se visualiza en la figura \ref{fig:infraestructuraPropuesta} la infraestructura está compuesta esencialmente por la blockchain, siendo el cliente y la página web secundarios. En el diagrama se muestran dos servidores web para lograr una redundancia, sin embargo fácilmente podría ser un único servidor web, la blockchain no sufrirá ningún cambio.

\subsection{Herramientas a utilizar}
Para el desarrollo de este proyecto se emplearán las siguientes herramientas
\begin{itemize}
  \item puppeth\\
    Para la configuración del bloque génesis de la blockchain.
  \item Geth\\
    Para la implementación y despliegue de nodos de la blockchain. Es con geth la herramienta con la cual se le puede decir al servidor que empiece a generar bloques o que lo deje de hacer ("siempre y cuando sea validado"). También es con esta herramienta que se generan cuentas Ethereum.
  \item Remix IDE\\
    Entorno de desarrollo del lenguaje Solidity empleado para codificar el contrato inteligente a usar. Adicionalmente también permite desplegar el contrato tanto en una blockchain de prueba como el la blockchain nuestra, creada con Geth.
  \item Metamask\\
    Herramienta utilizada para hacer transacciones (de ETH como de contratos) de manera más rápida en vez de utilizar los comandos nativos de Geth.
  \item Python (web3py)\\
    Lenguaje empleado para realizar las consultas RCP a uno de los nodos de la blockchain y así poder enviar o obtener datos, para ello se hace necesario el uso del Framework web3py.
  \item Python (flask)\\
    Lenguaje empleado para realizar el front del programa en la web. Flask es el encargado de servir la página web y posteriormente enviar las distintas solicitudes a web3py.
  \item Html + CSS + JS\\
    Conjunto de herramientas empleadas para la estructuración de la página web usada por el ciudadano.


\end{itemize}
